關於子的更多信息-科學新聞，1971年2月13日在質子和中子被高能電子轟擊的實驗中表明，質子和中子不是無定形的質量，而是由不同的亞粒子組成的。 50年前，科學家們正在尋找夸克，瑪麗亞·特明，2021年2月12日，科學新聞 
 當一個光子穿過每個分子時，它會引導一個電子——首先從一個氫原子出發，然後從另一個氫原子出發。 物理學家記錄了有史以來最短的時間跨度，瑪利亞·特明，2021年1月29日，學生科學新聞 
 對氫原子的測量給了我們一個答案，氫原子有一個電子繞著一個質子旋轉。 不穩定的氦為質子的大小增加了一個限制，約翰提默，2021年1月27日，Ars Technica 
 這部分天空中含有高密度的自由離子和電子，當電子與其他粒子碰撞時，能量會隨著光和精靈的形成而釋放出來。 從太空中發現並拍攝到罕見的“藍色噴射”閃電|Erin Fennessy |021年1月26日|大眾科學 
 用電子顯微鏡檢查移植物的薄片，他發現細胞的開口比以前看到的都要大。 不同種類的植物細胞可以交換細胞器Viviane Callier | 2021年1月20日|量子雜誌 
 你有一個原子，它有中子，電子，質子。 哈萊姆區牧師對奧巴馬和同性戀的“瘋狂”憎恨|Olivia Nuzzi | 2014年9月28日|DAILY BEAST 
 但是有了電子顯微鏡來說明是什麼導致了疫情的爆發，他們能夠獲得人們的信任。 1976 Vs.今天:埃博拉的可怕演變Abby Haglage | 2014年9月10日|每日野獸 
 當伽馬射線進入套筒時，它們與光子氣體相互作用，湮滅成電子-正電子對。 我們可以用光創造物質?! Matthew R. Francis | 2014年5月20日|DAILY BEAST 
 早在1897年，英國物理學家j·j·湯姆森發現了電子，這在當時是有史以來最大的發現。 希格斯玻色子:為什麼你應該關心丹尼爾·斯通| 2012.7.6每日野獸 
 在1897年，沒有人能想象到電子會做什麼，或者它會如何改變人類。 希格斯玻色子:為什麼你應該關心丹尼爾·斯通| 2012.7.6每日野獸 
 一個原子失去一個電子，粒子上留下一個單位正電荷。 定性化學分析的要素，第1卷，第1和第2部分。 |朱利葉斯·施蒂格利茨 
 電子是以太中的一個應力，僅此而已，但它是所有物質構成的物質。 驚人的超級科學故事，1930年11月| 
 “我想我的光子-中微子-電子交換循環有了進展，”他宣佈。 僱傭兵|亨利Beam Piper 
 或者，當光子撞擊原子並擊出一個電子時，可能會發生非彈性碰撞——古老的光電效應。 僱傭兵|亨利Beam Piper 
 琥珀的希臘名字ηλεκτρον(電子)，是我們“電”一詞的詞根。 《新格萊沙姆百科全書